---
categories: []
metadata:
  slide:
  - slide_value: 0
  node_id: 184
  event:
    location: Auditório Carlos Paredes e Espaço J, Freguesia de Benfica, Lisboa
    site:
      title: ''
      url: http://clubej.blogspot.pt/2013/06/festival-criar-contraste-tecnologia-e.html
    date:
      start: 2013-06-23 00:00:00.000000000 +01:00
      finish: 2013-06-23 00:00:00.000000000 +01:00
    map: {}
layout: evento
title: Festival Criar Contraste - A Tecnologia é Humana
created: 1371662015
date: 2013-06-19
aliases:
- "/evento/184/"
- "/eventos/freeculture/"
- "/node/184/"
---
<div><div class="separator"><img src="http://4.bp.blogspot.com/-n_ARzVlmwAU/UcHRZ_EAesI/AAAAAAAABSU/Wn3cgzKlZ-Q/s1600/cartazTECNOLOGIACCfinal.JPG" width="50%" style="display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;"></div><div class="separator">&nbsp;</div><span>O&nbsp;<strong>Festival Criar Contraste 2013</strong>, promovido/organizado pelo&nbsp;<a href="http://www.jf-benfica.pt/desporto.html">Pelouro Desporto e Juventude</a>&nbsp;da JFB e membros do&nbsp;<a href="http://clubej.blogspot.pt/">Clube J&nbsp;</a>irão apresentar, no dia<strong>&nbsp;23 de Junho</strong>,&nbsp;<span>a iniciativa “<strong>A Tecnologia é Humana</strong>” que irá ser composta pela exibição de filmes, debates e demonstrações diversas.</span></span></div><div><span><span>A iniciativa conta com a ampla parceria da&nbsp;</span><a href="http://ensinolivre.pt/">Associação Ensino Livre</a><span>, da&nbsp;</span><a href="https://ansol.org/">ANSOL</a><span>, do&nbsp;</span><a href="http://altlab.org/">AltLab</a><span>&nbsp;e&nbsp;</span><a href="http://creativecommons.pt/">Creative Commons Portugal</a><span>&nbsp;que prometem desmistificar os temas&nbsp;Cultura Livre e Software Livre :) .</span></span></div><div><span><span>&nbsp;</span></span></div><div><span><span><strong>Exibição de Filmes (23 de Junho):</strong>&nbsp;</span></span></div><div><span><span><strong>10:30h</strong> <strong>(repete às 11:30)</strong> -&nbsp;<a href="http://www.jf-benfica.pt/auditorio/auditorio.html">Auditório Carlos Paredes</a>&nbsp;- Sessão Infantil - M/12 - ENTRADA LIVRE</span></span></div><div><span><span>&nbsp;- Free Culture (Compilação de animações da&nbsp;<a href="http://blog.ninapaley.com/">Nina Paley</a>&nbsp;+&nbsp;</span></span><a href="http://www.blender.org/blenderorg/">Blender Foundation</a><span><span>);</span></span></div><div><span><span>&nbsp;- A Estrela mais Brilhante (curta-metragem realizada por Joana Santos e André Matos);</span></span></div><div><span><strong>21:30h</strong>&nbsp;-&nbsp;</span><a href="http://www.jf-benfica.pt/auditorio/auditorio.html">Auditório Carlos Paredes</a><span>&nbsp;- M/12 - ENTRADA LIVRE</span></div><div><span><span>-&nbsp;<a href="http://www.sitasingstheblues.com/">Sita Sings the Blues</a>&nbsp;(longa metragem de animação realizada por&nbsp;<a href="http://blog.ninapaley.com/">Nina Paley</a>).</span></span></div><div>&nbsp;</div><div><div><span><span><strong>Debates + Demonstrações (23 de Junho):</strong>&nbsp;</span></span></div><div><span><span><strong>14:00h</strong>&nbsp;-&nbsp;<a href="http://www.openstreetmap.org/?minlon=-9.20447635650635&amp;minlat=38.7541160583496&amp;maxlon=-9.19675350189209&amp;maxlat=38.7567863464355">Espaço J (Jardim do Eucaliptal - Estrada dos Arneiros)</a>&nbsp;</span></span></div><div><span>- Cultura Livre e Direito de Autor: Software, Hardware, Educação, Texto, Música e Vídeo. (Com intervenções da<a href="https://ansol.org/">ANSOL</a>,&nbsp;<a href="http://ensinolivre.pt/">Associação Ensino Livre</a>,&nbsp;<a href="http://altlab.org/">AltLab</a>,&nbsp;<a href="http://creativecommons.pt/">Creative Commons Portugal&nbsp;</a>e&nbsp;<a href="http://blog.manufacturaindependente.org/pt">Manufactura Independente</a>).</span></div><div><strong>16:00h</strong><span>&nbsp;-&nbsp;</span><a href="http://www.openstreetmap.org/?minlon=-9.20447635650635&amp;minlat=38.7541160583496&amp;maxlon=-9.19675350189209&amp;maxlat=38.7567863464355">Espaço J (Jardim do Eucaliptal - Estrada dos Arneiros)</a><span>&nbsp;</span></div><div><span>- Demonstração/Hands On: PCB e Soldagem. (</span><a href="http://altlab.org/">AltLab</a>).</div><div><strong>17:00h</strong><span>&nbsp;-&nbsp;</span><a href="http://www.openstreetmap.org/?minlon=-9.20447635650635&amp;minlat=38.7541160583496&amp;maxlon=-9.19675350189209&amp;maxlat=38.7567863464355">Espaço J (Jardim do Eucaliptal - Estrada dos Arneiros)</a><span>&nbsp;</span></div><div><span>- Apresentação do HackerSpace. (</span><a href="http://altlab.org/">AltLab</a>).</div><div><strong>18:00h</strong><span>&nbsp;-&nbsp;</span><a href="http://www.openstreetmap.org/?minlon=-9.20447635650635&amp;minlat=38.7541160583496&amp;maxlon=-9.19675350189209&amp;maxlat=38.7567863464355">Espaço J (Jardim do Eucaliptal - Estrada dos Arneiros)</a><span>&nbsp;</span></div><div><span>- Demonstração/Hands ON: 3D Printing e Arte Digital. (</span><a href="http://altlab.org/">AltLab</a>)</div><div><div class="separator">&nbsp;</div><span>A iniciativa "<strong>Tecnologia é Humana</strong>" pretende com a exibição de filmes &nbsp;<span>demonstrar a capacidade da comunidade criar conteúdo com qualidade comparável aos filmes que passam no circuito comercial, implementados maioritariamente com&nbsp;<a href="https://ansol.org/filosofia">Software Livre</a>&nbsp;e com permissão de partilha na Internet.&nbsp;</span></span><span>O debate e demonstrações têm como objectivo alertar o público em geral da importância da&nbsp;<a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Cultura_livre">Cultura Livre</a>&nbsp;e&nbsp;</span><a href="https://ansol.org/filosofia">Software Livre</a><span>&nbsp;para o mundo das artes e no nosso&nbsp;quotidiano.</span></div></div>
